<resources>
    <string name="app_name">posyanduEdu</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="listview">A list view is an adapter view that does not know the details, such as type and contents, of the views it contains.
        Instead list view requests views on demand from a ListAdapter as needed, such as to display new views as the
        user scrolls up or down. In order to display items in the list, call setAdapter(android.widget.ListAdapter)
        to associate an adapter with the list. For a simple example, see the discussion of filling an adapter view
        with text in the Layouts guide.</string>

    <string name="checkbox">Checkboxes allow the user to select one or more options from a set.
        Typically, you should present each checkbox option in a vertical list. To create each checkbox option,
        create a CheckBox in your layout. Because a set of checkbox options allows the user to select multiple items,
        each checkbox is managed separately and you must register a click listener for each one.</string>

    <string name="imageview">ImageView class is used to display any kind of image resource in the android application
        either it can be android.graphics.Bitmap or android.graphics.drawable.Drawable
        (it is a general abstraction for anything that can be drawn in Android).
        ImageView class or android.widget.ImageView inherits the android.view.View class which is the subclass
        of Kotlin. AnyClass.Application of ImageView is also in applying tints to an image in order to reuse a
        drawable resource and create overlays on background images. Moreover, ImageView is also used to control
        the size and movement of an image.</string>

    <string name="toggle">A toggle button allows the user to change a setting between two states.
        You can add a basic toggle button to your layout with the ToggleButton object.
        Android 4.0 (API level 14) introduces another kind of toggle button called a switch that provides
        a slider control, which you can add with a Switch object.</string>

    <string name="date">A thin wrapper around a millisecond value that allows JDBC to identify this as an SQL DATE
        value. A milliseconds value represents the number of milliseconds that have passed since January 1, 1970 00:00:00.000 GMT.
        To conform with the definition of SQL DATE, the millisecond values wrapped by a java.sql.Date instance
        must be normalized by setting the hours, minutes, seconds, and milliseconds to zero in the particular time zone with which the instance is associated.
        </string>

    <string name="rating">A RatingBar is an extension of SeekBar and ProgressBar that shows a rating in stars.
        The user can touch/drag or use arrow keys to set the rating when using the default size RatingBar.
        The smaller RatingBar style ( R.attr.ratingBarStyleSmall) and the larger indicator-only style
        (R.attr.ratingBarStyleIndicator) do not support user interaction and should only be used as indicators.
        When using a RatingBar that supports user interaction, placing widgets to the left or right of the
        RatingBar is discouraged.</string>

    <string name="time">A thin wrapper around the java.util.Date class that allows the JDBC API to identify
        this as an SQL TIME value. The Time class adds formatting and parsing operations to support the JDBC
        escape syntax for time values.
        The date components should be set to the "zero epoch" value of January 1, 1970 and should not be accessed.
        </string>

    <string name="stimulasi">Stimulasi janin adalah upaya untuk merangsang janin agar ia bergerak dan aktif. Stimulasi janin memiliki beberapa manfaat, antara lain:
        Membantu ibu hamil untuk merasa lebih dekat dengan janinnya.
        Membantu janin untuk mengembangkan kemampuan motoriknya.
        Membantu janin untuk mempersiapkan diri untuk kelahiran.
         Beberapa cara untuk melakukan stimulasi janin bersama suami: Pijat perut, Berbicara dan menyanyi, Membacakan buku, Bermain musik
        </string>

    <string name="polatidur"> Ibu hamil dianjurkan untuk tidur selama 7-9 jam setiap malam.
        Selain itu, ibu hamil juga perlu meluangkan waktu untuk beristirahat di siang hari, terutama jika merasa lelah.
        Selama kehamilan, tubuh ibu mengalami banyak perubahan, termasuk perubahan hormon, metabolisme, dan berat badan.
        Perubahan-perubahan ini dapat menyebabkan gangguan tidur, seperti sulit tidur, sering terbangun di malam hari, dan insomnia.
        </string>
    <string name="tidur">Beberapa manfaat istirahat yang cukup bagi ibu hamil:
        Meningkatkan energi, Meningkatkan kualitas tidur, Meningkatkan daya tahan tubuh, Membantu mengurangi stres, Membantu mengurangi risiko komplikasi kehamilan</string>

    <string name="nutrisi">Kebutuhan nutrisi ibu hamil meningkat selama kehamilan untuk mendukung pertumbuhan dan perkembangan janin.
        Asam folat yaitu dapat ditemukan pada sayuran hijau, jeruk, dan hati.
        Zat besi yaitu dapat ditemukan pada daging merah, kacang-kacangan, sayuran hijau, dan biji-bijian.
        Kalsium yaitu dapat ditemukan pada susu, produk olahannya, dan sayuran hijau.
        Protein yaitu dapat ditemukan pada daging, ikan, telur, susu, dan produk olahannya.
        Vitamin dan mineral ini dapat ditemukan pada berbagai jenis makanan.
    </string>
    <string name="makanan"> Nutrisi yang dibutuhkan selama kehamilan antara lain:
            Kalori dibutuhkan untuk mendukung pertumbuhan dan perkembangan janin,
            Protein dibutuhkan untuk pembentukan sel-sel baru, termasuk sel-sel janin.
            Karbohidrat dibutuhkan sebagai sumber energi utama bagi ibu hamil dan janin.
            Lemak dibutuhkan untuk untuk pembentukan otak dan sistem saraf janin.
            Asam folat dibutuhkan untuk mencegah cacat tabung saraf pada janin.
            Kalsium dibutuhkan untuk pembentukan tulang dan gigi janin.
            Zat besi dibutuhkan untuk pembentukan sel darah merah.
    </string>
        <string name="pemeriksaan">Pemeriksaan dapat membantu mendeteksi dan menangani masalah kehamilan  sehingga dapat mencegah terjadinya komplikasi kehamilan.
            Pemeriksaan kehamilan dianjurkan dilakukan minimal 4 kali  yaitu:
            Trimester pertama (0-13 minggu): 1 kali
            Trimester kedua (14-27 minggu): 1 kali
            Trimester ketiga (28-40 minggu): 2 kali

            Pemeriksaan kehamilan biasanya meliputi:
            Pengukuran berat badan dan tinggi badan
            Pemeriksaan tekanan darah
            Pemeriksaan denyut nadi
            Pemeriksaan denyut jantung janin
            Pemeriksaan ukuran perut
            Pemeriksaan kondisi serviks
            Pemeriksaan urine
            Pemeriksaan darah
        </string>
        <string name="tandabahaya">Tanda bahaya pada kehamilan adalah tanda/gejala yang menunjukan ibu dan bayi yang dikandungnya dalam keadaan bahaya. Kondisi-kondisi ini dapat terjadi kapan saja selama kehamilan, Bila ada tanda bahaya, ibu harus segera mendapat pertolongan di fasilitas kesehatan terdekat
        </string>
            <string name="bahaya">Berikut adalah tanda umum bahaya ibu hamil :
            Muntah terus dan tak mau makan
            Pendarahan pada hamil muda dan hamil tua, Perdarahan pada trimester pertama dapat menjadi tanda keguguran.
            Air ketuban keluar sebelum waktunya  dapat menjadi tanda persalinan prematur.
            Janin dirasakan kurang bergerak dibandingkan sebelumnya
            Demam Tinggi
            Bengkak kaki, tangan dan wajah, atau sakit kepala yang berlebihan disertai kejang
            </string>
    <string name="tbahaya">Tanda-tanda psikologis bahaya selama kehamilan meliputi:
        Perubahan suasana hati yang drastis
        Kegelisahan atau kecemasan yang berlebihan
        Depresi
        Pikiran untuk menyakiti diri sendiri atau janin
    </string>
</resources>